[
    {
      "question": "Mikä on Suomen pääkaupunki?",
      "options": ["a) Helsinki", "b) Turku", "c) Tampere", "d) Oulu"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Mikä on Euroopan pisin joki?",
      "options": ["a) Tonava", "b) Volga", "c) Rein", "d) Seine"],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Kuka on kirjoittanut Kalevalan?",
      "options": ["a) Aleksis Kivi", "b) Eino Leino", "c) Elias Lönnrot", "d) Juhani Aho"],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Mikä on Suomen kansalliskukka?",
      "options": ["a) Kielo", "b) Sinivuokko", "c) Orvokki", "d) Metsätähti"],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Kuka oli Suomen ensimmäinen presidentti?",
      "options": [
            "a) Kyösti Kallio",
            "b) P. E. Svinhufvud",
            "c) K. J. Ståhlberg",
            "d) Risto Ryti"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Mikä on Suomen kansalliseläin?",
      "options": [
            "a) Karhu",
            "b) Ahma",
            "c) Hirvi",
            "d) Susi"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Milloin Suomi järjesti kesäolympialaiset?",
      "options": [
            "a) 1944",
            "b) 1948",
            "c) 1952",
            "d) 1958"
      ],
      "answer": "c"
    },
    {
      "question": "Mikä on Suomen korkein kohta?",
      "options": [
            "a) Halti",
            "b) Yllästunturi",
            "c) Saana",
            "d) Levi"
      ],
      "answer": "a"
    },
    {
      "question": "Kuinka monta maata kuuluu EU:hun? (vuonna 2024)",
      "options": [
            "a) 25",
            "b) 27",
            "c) 30",
            "d) 32"
      ],
      "answer": "b"
    },
    {
      "question": "Kuinka monta maata kuuluu Natoon? (vuonna 2024)",
      "options": [
            "a) 28",
            "b) 30",
            "c) 32",
            "d) 34"
      ],
      "answer": "c"
    }
  ]